[情緒管理]有一番話想同中學生講⋯⋯

九月大家開學，無可避免將社會上各種矛盾帶入校園，加上作為學生本來既壓力，我想同大家講一番話。我當年讀中學既時候，學校既精神健康教育係相當冇用，唔知宜家會唔會好啲啦。但係，我依然覺得係依啲日子，我地要識得照顧好自己同埋同學仔既情緒，有咩事，一齊分擔一齊撐落去。

點解管理情緒咁重要？係咪重要得過抗爭？我會話，係必須要好好管理情緒，先至有能力去抗爭、去做聰明正確既選擇，正如衝上前線之前都要戴好gear保護自己。無論身體定心靈受傷，無論身死定心死，都會令你冇辦法奮鬥落去。

另一方面，雖然前面係以保持抗爭為前提，我亦希望大家唔好強迫其他人，唔好強迫自己。每個人既想法、能力都唔同，唔好因為行動有分別而怪責人，因為你唔了解人地心裡面既掙扎，對你而言容易既野，對佢可能好難。同樣，如果自己覺得辛苦，想休息，容讓自己退落黎一段時間，做返自己中意既野，遠離social media一兩日，等精神返情緒好返，再一鼓作氣加油努力囉。

管理情緒，自覺好重要。關注社會大小事，亦要記得關注自己既感受。情緒係會係身體既感覺表現出黎，如果覺得訓極都好攰 / 覺得呼吸困難 / 反應慢左 / 肌肉繃緊等等等等，你要留意自己係米需要休息，或者搵人幫手。

同樣，管理情緒既gear，好重要既係你既好同學好夥伴。唔好怕將自己既煩惱話比朋友知，比佢地有機會關心你幫助你。佢地亦都有你睇住佢地，如果留意到同學成日上堂訓覺 / 脾氣差左 / 多左遲到 / 收埋自己 / 其他反常表現（當然啦參與罷課/其他活動都可能影響佢地既表現），可以試下主動關心下佢地。

每日都有好多事情發生，好多野改變，我地要大家一齊走下去，見證香港變遷。就算修例風波完結，希望大家都繼續帶著依段時間學到既野，經歷過感受過既野，去使自己成長、進步，繼續作為lvl up既香港人生活落去。

香港人加油 ：）

【913 八月十五】 金鐘悼義士

新來報到大家關照一下

push